美國務卿蓬佩奧以反烏托邦小說《1984》 比喻中共在新疆拘禁過百萬名穆斯林

美國國務卿蓬佩奧在田納西州出席一個活動時，以小說《1984》來比喻中國新疆的狀況。蓬佩奧指中共在新疆，拘禁了超過一百萬名穆斯林，並在營房內侵犯他們的權利。蓬佩奧又表示，希望正受到中國壓力的NBA，能夠體察新疆的境況。

《1984》在1949年出版，是英國小說家奧威爾的作品，書中以「老大哥」來隱喻控制一切的極權政府，藉此描述個人自由及思想遭到剝奪及壓制。由於當時蘇聯的斯太林大肆肅清異己，外界因而相信，這本書是影射共產黨管治下的社會。

10.13 10.14 不見不散